劏房戶 朋友 你地一個月用幾多電費？

小弟下個月正式加入劏房戶，想知各巴打 用幾多電費

有得揀唔好住劏房地獄
仲衰撚過瞓街
瞓街仲好啦

問題係無得揀

有得揀，我揀撚左啦

360

咪係 講得出口都on9 我想我好撚有錢tim

住得劏房電費一定比業主老屈，當年我見業主張電費單八百幾蚊，佢計左三次都係叫我比七百幾，哪有不低頭，在人屋簷下哪有不低頭

$1.6/1,000Wh
$16/1m^3

食水咁深
Btw 好似可以告個業主賣水電

兩間電力公司（兩電）制訂的《供電則例》訂明，客戶未獲得電力公司的書面同意，不得將取自電力公司的電力轉售予第三者

《水務設施規例》（第102章，附屬法例A）第47條訂明，任何人未經水務監督書面許可，不得出售來自水務設施的用水

無用嫁！

電費紓緩計劃

在已獲批准的2018-23年發展計劃下，電力公司將大幅增加使用天然氣發電，以協助香港達到二零三零年減低碳強度的目標，應對氣候變化和改善香港空氣質素。使用較昂貴的天然氣以及必須的資本投資，會令電費在未來五年有相當大幅度的上升壓力。

為紓緩電費上調對住宅用戶在這低碳轉型期間造成的影響，政府由二零一九年一月起向每個合資格的電力住宅用戶戶口提供最多3,000元的電費紓緩金額，分60個月發放(即每月50元)。紓緩金額只能用作抵銷電費。未用的紓緩金額可以轉撥，用以抵銷直至二零二三年十二月三十一日或戶口結束時(以較早者為準)在同一戶口帳單上所示的電費。

資助劏房既業主

租金幾多？幾大？

有機會俾隔離偷電用